# 核心概念
> by William Smith; last updated May 22nd, 2017

# 过滤
LinodeClient 对象的所有列表方法都可以 "筛选", 允许您只查询所需的对象。筛选使用 SQLAlchemy 启发的语法。

| 操作 | 说明 |
|--------|--------------|
|== | 字段必须完全相等 |
|contains | 等同于 "b in a" |
|> | 大于 (数字) |
|>= | 大于或等于 (数字) |
|< | 小于 (数字) |
|<= | 小于或等于 (数字) |

提供逻辑运算符以组合筛选器。它们如下所示:

| Operator	|  |	Description |
|-----------|--|----------------|
| linode.and_ | & | 两个过滤器必须匹配才能匹配复合过滤器。 单字符方法要求过滤器语句都在括号中。|
| linode.or_ | \| | 筛选器必须与复合筛选器匹配。单个字符方法要求筛选器语句都在括号中。 |

# 可变属性
许多 API 对象的属性标记为不稳定。如果在特定时间之前更新了可变属性 (在写入时, 此间隔为15秒), 则在请求时将刷新它们。这使您可以在需要时获取可能更改的属性的当前值, 而不必在代码中写入额外的调用。所有可变属性都在下面的对象引用中标记。

虽然可以对可变属性进行轮询以检测更改, 但不建议在没有超时的情况下这样做, 并且不能保证永远退出。例如, 此代码不应生活在生产系统中:
```
linode.boot()
while not linode.state == 'running':
    pass
```

这段代码大部分时间都可以工作，但是不能保证，因为你调用了boot，linode.state将被视为运行。 例如，另一个进程可能会删除linode，并且在状态为“正在运行”的任何窗口中，我们的poll可能不会被触发。

# 更新和删除对象

所有 API 资源都表示为对象, 并且您拥有的所有对象都可以被更新和删除 (您拥有的对象将是 Linode 或域, 而不是数据中心或服务, 可供您访问但不能修改或删除)。

您可以更新的任何对象的任何属性都将在下面的对象引用中标记为可编辑。这些属性可以被指派为正常, 并在服务器中进行更新, 并调用`save()`.

您可以通过调用delete（）从您的帐户中删除您拥有的任何对象。 这是不可逆的，所以要小心调用这个函数。

# 分页

虽然许多 API 请求被分页, 但 Python 库中的所有列表调用都 `returnPaginatedLists` 处理加载附加页的无缝操作。虽然这些列表不应是长寿命的 (即不要存储您希望更改的 `PaginatedList`, 因为它不会更新自己), 但它确实允许在所有资源上轻松地进行迭代, 而不必担心页面转换何时发生。